{
    "question": "manakah yang mempunyai titik didih lebih tinggi etanol dan dietil eter oksigen,O2, H2S, HcL, atau Hi, N2 dan\u00a0Cu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalo etanol sama dietil eter, yang lebih tinggi tingkat didih nya yaitu etanol, karena dia memiliki ikatan hidrogen didalamnya, kalo antara O2, H2S sama HCL lihat Mr nya siapa yang tebih tinggi yaitu HCL sekitar 36,5 jadi HCL yang paling tinggi tingkat didihnya, kalo antara Hi, N2 dan Cu sama, lihat saja Mr paling tinggi yaitu HI sekitar 128<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-uji-saponin-pada-tanaman-lidah-mertua-973",
            "question": "Bagaimana cara uji saponin pada tanaman lidah mertua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Lidah mertua (Sansevieria trifasciata Prain) merupakan tanaman obat yang banyak dimanfaatkan\n oleh masyarakat untuk pengobatan influenza, borok, bisul, radang saluran pernafasan, batuk dan\n gigitan ular berbisa, karena mengandung saponin. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui\n variasi metode ekstraksi yang efektif dalam menghasilkan aktivitas antibakteri optimum terhadap\n Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas aeruginosa IFO 12689, serta mengetahui\n sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua. Pada penelitian ini variasi metode ekstraksi\n yang diamati adalah lama waktu maserasi dan jumlah daur sokletasi. Lama waktu maserasi\n adalah 4, 6 dan 8 hari, sedangkan jumlah daur sokletasi adalah 1, 2 dan 3 kali penyarian. Pelarut\n yang digunakan etanol absolut. Sebagai kontrol negatif digunakan pelarut etanol tanpa ekstrak,\n sedangkan sebagai kontrol positif digunakan ampisilin dan streptomisin. Parameter yang diukur\n adalah luas zona penghambatan dan uji sifat antibakteri. Uji aktivitas antibakteri ekstrak etanol\n daun lidah mertua dengan metode difusi agar. Berdasarkan hasil penelitian, diketahui maserasi 4\n hari dan sokletasi 2 kali penyarian menghasilkan ekstrak etanol daun lidah mertua dengan\n aktivitas antibakteri optimum terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas\n aeruginosa IFO 12689, ekstrak etanol daun lidah mertua hasil sokletasi dan maserasi optimum\n memiliki aktivitas antibakteri yang lebih rendah daripada ampisilin dan streptomisin dalam\n menghambat Staphylococcus aureus IFO 13276, tetapi lebih tinggi dari ampisilin dalam\n menghambat Pseudomonas aeruginosa IFO 12689 dan Sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah\n mertua terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 adalah bakteriosidal, sedangkan sifat\n antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua terhadap Pseudomonas aeruginosa IFO 12689\n adalah bakteriostatik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-80ml-asam-sulfat-dapat-di-netralkan-dengan-50ml-larutan-241",
            "question": "sebanyak 80ml asam sulfat dapat di netralkan dengan 50ml larutan kalium hidroksida 0,2M hitunglah molaritas dari larutan H2SO4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini pakai <br>valensi asam sulfat = 2<br>Valensi KOH = 1<br>M1. V1. Valensi1 = M2 . V2 . Valensi2<br>M1 x 80 x 2 = 0,2 x 50 x 1<br>M1 = 160/10 = 16 M<br><br>tandai yang terbaik ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "massa nya ga diketahui kaka?<br><br>M = mol zat terlarut / volume larutan = m/mr / 80 + 50 = m/98 / 130<br>kaalo diketahui m nya brapa dpt hasilnya itu kaka :)<br><br>ntar kalo ada massanya send message ya ka :) kalo ga ada,maaf ya kalo salah persepsi :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-senyawa-belerangblerang-apabantu-yamksih-592",
            "question": "Rumus senyawa belerang/blerang . apa?bantu ya.mksih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JAWBANNYA ... : FeS+2HC1aH2S+FeC12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "S(belerang) dengan nomor atom 16 massa atom 32<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-mol-zat-berikut-a-54-g-aluminium-b-22-g-gas-k-427",
            "question": "Hitunglah berapa mol zat berikut:     a. 54 g aluminium\r\nb. 22 g gas karbon dioksida\r\nc. 54 g air\r\nd. 30 g etanol (CH\u2083COOH)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. mol = gram/Mr = 54/27 = 2 mol<br>b. 22/268 = 0,08 mol<br>c. 54/257 = 0,2 mol<br>d. 30/60 = 0,5 mol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menuliskan-reaksi-osidasi-logam-besi-dgn-konsep-elktron-394",
            "question": "Cara menuliskan reaksi osidasi logam besi dgn konsep elktron",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "caranya kalo oksidasi itu adalah bertambahnya elektron dalam suatu reaksi contohnya fe2+ jadi fe3+<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "begini,<br>oksidasi menurut konsep elektron itu adalah dengan melepas elektron,<br>cara paling mudah mengingat reaksi oksidasi/reduksi menurut konsep elektron\u00a0 adalah<br>reaksi oksidasi = elektron ada di kanan tanda panah<br>reaksi reduksi = elektron ada di kiri tanda panah<br><br>untuk reaksi oksidasi besi ada 2 (karena besi memilki 2 biloks)<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^3+\u00a0  +\u00a0  3e<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^2+\u00a0  +\u00a0 2e<br><br>^ dibaca pangkat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yang-tau-tentang-kesetimbangan-bisa-di-jawab-soal-yang-ini-662",
            "question": "Tolong yang tau tentang KESETIMBANGAN bisa di jawab soal yang ini     1. Faktor-faktor yang mempengaruhi Pergeseran Kesetimbangan?\r\n2. Aplikasi-aplikasi dalam reaksi kesetimbangan?\r\n\r\n\r\n-Terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tekanan dan volume\u00a0jika tekanan diperbesar (berarti volume diperkecil) maka kesetimbangan akan bergeser ke jumlah koefisian yang kecil.<br>jika tekanan diperkecil (volume diperbesar) kesetimbangan bergeser ke jumlah koefisien yang besar<br>2. Konsentrasi<br>3. Suhu, jika suhu dinaikkan reaksi bergeser ke arah endoterm, jika suhu diturunkan reaksi bergeser ke arah eksoterm<br><br>aplikasi dalam reaksi kesetimbangan, dalam pembuatan Amonia NH\u2083 dan pembuatan asam sulfat H\u2082SO",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-hcl-001-m-diencerkan-sampai-dengan-volume-500-ml-907",
            "question": "Sebanyak 50 ml HCl 0,01 M diencerkan sampai dengan volume 500 ml. Hitunglah pH larutan HCl tersebut.    pke pnjelasn,yh.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V1.M1=V2.M2<br>50.0,01=500.M2<br>M2=10^-3 M<br>pH=-log 10^-3<br>pH=3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718",
            "question": "2,3-dimetilsiklopentana sama 3-etil-2-metilbutena itu bisa dibuat dibuat struktur ga sih?kalau bisa gimana strukturnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "udah ane buatkan gan,<br>silahkan di download, seadanya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tidak-termasuk-ilmuwan-yang-banyak-berjasa-dalam-penelitian-214",
            "question": ".... tidak termasuk ilmuwan yang banyak berjasa dalam penelitian radioisotop.    a. Marie Curie\r\nb. Piere Curie\r\nc. Mendeelev\r\nd. Becquerel\r\ne. W. Rontgen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. Mendeelev (<span>Dmitri Ivanov\u00a0</span>Mendeleev adalah<span>\u00a0pakar kimia dari Rusia yang berhasil menyusun 63 elemen kimia yang ada pada masa itu ke dalam sebuah tabel)<br><br>penjelasan...<br>&gt;Marie Curie dan Pierre Curie adalah suami istri yang pertama kali menggunakan istilah radioaktivitas dengan bekerjasama dalam mengisolasikan polonium dan radium<br>&gt;Becquerel adalah satuan turunan SI dalam keradioaktifan. diambil dari nama penemunya Antonie\u00a0Henri Becquerel<br>&gt;Wilhelm Conrad Rontgen penemu sinar X (sinar radioaktif) yang sampai sekarang digunakan dalam bidang kesehatan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "D.becquerel<br>menurut saya itu jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-larutan-ch3cooh-01-m-memiliki-derajat-ionisasi-a-kecil-398",
            "question": "Bila larutan CH\u2083COOH 0'1 M memiliki derajat ionisasi (\u03b1) kecil, sehingga merupakan larutan elektrolit lemah adalah    a. NaOH\r\nb. NH\u2084OH\r\nc. NaCl\r\nd. HBr\r\ne. H\u2082SO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya NH4OH merupakan basa lemah, kelompok basa lemah juga merupakan elektrolit lemah<br><br>untuk NaOH merupakan basa kuat merupakan kelompok elektrolit kuat<br>HBr, H2SO4 merupakan asam kuat termasuk kelompok elektrolit kuat<br>NaCl garam kuat termasuk elektrolit kuat<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}